教育局宣佈 幼稚園、小學明日停課

教育局宣佈 幼稚園、小學明日停課

2016/1/24 — 17:53

昨晚有家長帶同小童上山觀賞結霜 （無綫新聞截圖）

【18:26更新】

政府新聞處在晚上6時20分發佈，由於預計現時異常的天氣仍會持續，所有幼稚園、肢體傷殘兒童學校、智障兒童學校及小學明日（一月二十五日）停課。但上述學校須保持校舍開放，同時實施應變措施，照顧有需要回校的學生。

至於中學方面，教育局呼籲家長為學生準備足夠的禦寒衣物。學校亦須加倍留意學生的身體狀況，並考慮暫停戶外活動，以保障學生的身體健康。

【原來報道】

寒流襲港，氣温跌至近六十年最低，教協發表聲明，呼籲教育局宣布全港幼稚園、幼兒中心、小學及特殊學校明日停課，並按明日的最新天氣預告決定周二會否停課。

但教育局回應《明報》等媒體查詢時指，如學童出現身體不適情況，家長可因應學童健康狀況，決定是否上課，未有提及停課安排。《明報》引述教育局提醒家長留意天氣報告，要替學童穿上足夠禦寒衣物，亦建議家長與校方保持聯繫，以了解學校在寒冷天氣下的活動安排。

天文台總部今早7時半錄得最低3.3度，是自1957年以來最低溫，亦是天文台自1885有紀錄以來第五低的紀錄。天文台預計，今日市區氣溫徘徊在4度左右，預計寒冷天氣會維持多兩三日，並再調低明天（周一）最低氣溫預測至4度。

教協指，天台文今日錄得近59年來最低溫，陸續錄得有市民因為嚴寒天氣不適求醫的個案，由於天文台預測周一、二天氣仍然嚴寒，加上絕大部份學校並無暖氣設備應付嚴寒天氣，家長和老師均擔心年幼及有特殊需要的學童未能適應染病及影響其他學童，故呼籲教協為學童健康及公共衞生著想，宣佈明日停課一天，並要因應天文台最新天氣預測，決定周二是否繼續停課。敎協又呼籲停課期間全體老師繼續回校緊守崗位，家長如有需要仍可帶學童返校，交由老師照顧學生。

教聯會也發表聲明，指氣異常嚴寒，呼籲教育局明天除讓全港小學、幼稚園、幼兒中心及特殊學校停課一天外，中學亦應准學生毋需穿著校服上課。

樓豬 無撚聊 垃鳩圾

2016

Show Blocked User - 家屬謝禮

傻仔，真係報得警架

記者朋友大家好

點解會犯法？
利申無知撚

有撚咩 放晒日子喺到

散報虛假消息引致恐慌+不誠實使用電腦

On 撚鳩

( Show Blocked User - 家屬謝禮 )

引致大眾恐慌就ok

On9當有報

有註明日期喎，舊新聞=假？goodest locally logic!

我撐你

唔報死全家

咁引致恐慌+不誠實使用電腦

你知連登多小學生
本身以為有得放假點知冇
梗係唔開心

冇人恐慌喎呢度

整到我以為聽日唔洗返學

有咩留返同個官講

其實呢張圖已經out,家下網上報案遞交完唔係咁既介面

睇完你段嘢，我都好恐慌喎，係咪可以報警？

肯上水啦
幾時同葉希臨道歉呀

唔報正衰仔

明日？

停課開心都嚟唔切啦
咁凍都要返學先恐慌

咁你報咗未呀？

你話可以報警丫嗎，我就唔撚信啦，快撚啲報警隊柒樓主啦。

咪潛水呀 肯道歉未姐

鍵國勇士Unexpected當年貼葉希臨街招，炒車後縮骨否認話人改圖屈佢

信威

我答緊上面問題咋
幾時有話報驚

不誠實使用電腦無敵嫁喎

不安

大哥哥做咩呃我哇T.T

好地地貼咩舊新聞? 仲要無係topic打已經係屬於刻意誤導啦傻鳩 留番同個官講啦

唔撚信會入罪

早d訓啦中學雞

聽日仲要返學

連登判官好野

唔撚信真係有人報警

推

唔報死全家 報左樓主死全家

連登平均年齡15歲

即報
Online system打幾隻字有幾難

呢d on9嘢報警邊有人理你 都唔關政治事

你咪報囉柒頭 睇死你個傻閪都係得個講字 垃撚圾

仲等我開心左一陣

我睇到標題即刻叫我屋企人同公司請假照顧d小朋友......
點知入到黎發現係假新聞
宜家你叫我屋企人點同公司交代？

小學雞

祝樓主老母生癌 老豆中風

屌你咩
人玩你玩
帶咁撚大個頭盔

屌你老味 仲諗住聽日唔洗返

屌你老母

自己唔帶眼之後話狄

人

提醒樓主明日係deixis黎 明顯足以證明你有心誤導人

唔報死全家
扑野生性病

報警保平安

連登特別多考古學家

回帶西！=考古

推post都還好

自己開真係洗定屎忽

負評 = 連登小學雞數目

就算係2017都唔關我事
聽日照常返工

做得好👍🏻👍🏻👍🏻

唔報死全家👍🏻

On9

我 高興左5秒 以為聽日唔使返工

不誠實使用電腦

唔報正人妖
樓主正仆街

仲記得嗰日全日喺張床到

大眾恐慌..?
咁多人自認讀緊小學, 幼稚園

On9 你你個post今日post而個topic寫明明天停課已經夠做你啦

推考古po真係垃撚圾

意義？
垃圾po上熱門？
樓主毒撚搵存在感?

個post d 留言笑死

你心地差

好野，唔駛番學

it 狗

樓上果堆報警撚唔報死全家